青年涉6.12金鐘襲警續審 辯方指被告因拍攝警暴被捉

警長方樂文早前作供形容被告大力推他，他感到痛楚，一兩小時後查看胸口仍見紅印，不過當時忙著返回崗位「止暴制亂」，沒有拍下傷勢，亦未覺嚴重到需要求醫。

她受盤問時表示，不知道方衝出防線的原因，亦不知方為何突然後退。她同意自己看不到被告推方胸口，方亦沒向她展示傷勢。

辯方向女警長播出三段事發前後的影片，影片可見當時有其他人被警方截查或拘捕，然後見到速龍小隊警員著在場人士「退後啲」，繼而聽到有人說「認住嗰個戴眼鏡著黑衫」、「喂！留意戴手套嗰幾個，有機會捉佢過嚟」，隨即警員衝出防線捉人，眾人爭相逃跑，其後有女聲哭訴男友被捕，並稱「見到戴手套就要拉」，亦有人大叫：「救命呀！打人呀！」